黃偉民易經講堂 新引渡條例開啓恐怖時代 逃犯條例 大陸説你有罪 香港便要交人, 香港履霜 堅冰至 , 李家超演活

黃偉民易經講堂

新引渡條例開啓恐怖時代
逃犯條例 大陸説你有罪 香港便要交人
香港履霜 堅冰至
李家超演活憲問篇
憲問篇第十四
20190219

黃偉民易經講堂
Published on Feb 19, 2019

美人遲暮2035年香港變大灣區四大金剛。借港人涉嫌在台灣謀殺女友案，逼香港修訂新引渡條例，以後就靠特首一人政治把關？特首和法院，是否有拒絕中共的空間？李家超只著眼四百多萬年薪，忘了香港人的福祉，新引渡條例一旦實行，香港將進入一個恐怖時代。（完整文字版將會在節目後上載至易經講堂網頁）

#逃犯條例 #引渡條例 #三權合作

==========
如若你喜歡「易經講堂」節目，覺得內容有益世道人心，希望你能繼續收看、讚好、「訂閱及推介」易經講堂YouTube頻道，集腋可以成裘，謝謝支持與鼓勵。

易經講堂有限公司
香港上環郵政局郵政信箱33249號

I Ching Consultancy Limited
Sheung Wan Post Office P.O. Box 33249, 1/F West Exchange Tower, 322-324 Des Voeux Road Central, Sheung Wan, Hong Kong

網頁 Website:
電郵 Gmail: IChingConsultancyLtd
==========

Wong Wai Man 2019年2月19日 星期二下午5：00pm

香港特區政府，要修訂《逃犯條例》，目的是使香港和大陸，可以互相引渡刑事疑犯。

一位在本港沒有觸犯任何法例的香港市民，因大陸政府，提出移交要求，香港便要開始下列程序：

1. 特首發出「授權進行書」，拘捕當事人；
2. 法院發出拘捕令；
3. 法院聽取大陸政府的移交申請後，決定是否發出「拘押令」；
4. 特首最後發出「移交令」。

這個修訂《逃犯條例》的法院，不是高等法院，是地方裁判法院。

但香港，是中國大陸的特別行政區，不是獨立國家，特首和法院，是否有拒絕中共的空間？

借港人涉嫌在台灣謀殺女友的案件，逼香港市民和議員開快車，修訂這個新引渡條例，以後就靠特首一人政治把關？裁判法院拒絕大陸法院的申請？

#乾坤兩卦解香港世情

《周易》六十四卦以乾坤開始，乾為天，是宇宙的規律；坤為地，是建構在乾卦自強不息的基礎上，發展出具體的人群社會。

乾卦講創始，坤卦講有終。

中華文化追求的，不只有終，而且要能夠終而復始。生命總會結束，但可以留低一個典範，將你的結束帶動新一代的開始。終而復始，就是《周易》的基本概念。

#履霜堅冰至
#龍戰于野其血玄黃
#地雷復卦找回初心

坤卦的第一支爻：履霜。堅冰至。

最後一支爻：龍戰于野，其血玄黃。

一開始履霜，就要防最後的堅冰結果。

履霜的時候，堅冰還未來，但要推想，冬天馬上要來了，要警覺。

坤卦第一支爻初六爻，將這支陰爻變為陽爻，便是地雷復卦。

一陽復始，找回初心。

坤卦初爻出現，履霜，這個時候警惕，立即行動，將陰爻變成陽爻，便是一陽復始的地雷復卦。否則，任由形勢發展下去，一爻一爻的便到最後一爻的乾坤大戰。龍戰於野，其血玄黃。陽剛陰柔，兩敗俱傷，這便是堅冰至了。

卦象是資源在大量流失，百年辛苦經營，要毀於一旦了。

#子罕篇第二十七章
#歲寒然後知松柏之後凋也

子罕篇第二十七章，子曰：「歲寒，然後知松柏之後凋也。」

歲暮天寒，然後才知道松柏是最後凋零的樹啊！

時代的大風浪來臨時，人格能夠挺然不動，不受物質環境的影響，不因為社會時代不同而變動。

我最愛這章的「歲寒」二字，一年中總有最寒冷的日子，這是最艱難的時候，也是上天給予你大演身手的舞台。

#李家超推動新引渡條例
#香港的恐怖時代

易經講堂上星期開始，說到第十四篇「憲問」，開始原憲問孔子，什麼才是「可恥」，子曰：邦有道，穀。邦無道，穀，恥也。

孔子說：
社會上了軌道，讀書人應該出仕，服務社會，做公僕，負起大丈夫的責任。

但當社會混亂，公義不彰，仍戀棧官位，沒有貢獻，甚或為虎作倀，那便是可恥了。

抽象的大道理，給今日保安局局長李家超演活了。

香港的官員，未必能推卻北京要求的政治任務，但李家超不能只著眼那四百多萬的年薪，而忘了香港人的福祉，你心中應該明白，新引渡條例一旦實行，香港將進入一個怎樣恐怖的時代。

2019年2月19日星期二下午5:00
你的收看、訂閱、讚好便是對「易經講堂」的支持，謝謝。